[
  {
    "question": "Fejezd be a mondatot! Conan, a ", 
    "answer": "barbár"
  },
  
  {
    "question": "Révész György filmje szerint néha mennyi 2*2?", 
    "answer": "5"
  },
  
  {
    "question": "Hány része van a Keresztapa című filmnek?", 
    "answer": "3"
  },
  
  {
    "question": "Hány rész készült a Rendőrakadémia című filmből?", 
    "answer": "7"
  },
  
  {
    "question": "Hány Rocky filmet adtak ki?", 
    "answer": "6"
  },
  
  {
    "question": "Melyik volt az első magyar teleregény a TV-ben?", 
    "answer": "Szomszédok"
  },
  
  {
    "question": "Melyik Star Wars rész készült legkésőbb (a spinoffokat leszámítva)?", 
    "answer": "Az ébredő erő"
  },
  
  {
    "question": "Hogy is van tovább? Butch Cassidy és a ", 
    "answer": "Sundance kölyök"
  },
  
  {
    "question": "Keménykalap és ... Hogyan folytatódik a film címe?", 
    "answer": "krumpliorr"
  },
  
  {
    "question": "Hány puskacső füstölög Guy Ritchie filmjének címében?", 
    "answer": "2"
  },
  
  {
    "question": "Ki rendezte az Alien című filmet?", 
    "answer": "Ridley Scott"
  },
  
  {
    "question": "Kit neveznek a zombi filmek nagymesterének?", 
    "answer": "George Romero"
  },
  
  {
    "question": "Ki rendezte a Tizenkét dühös ember c. filmet?", 
    "answer": "Sidney Lumet"
  },
  
  {
    "question": "Ki rendezte a Volt egyszer egy vadnyugat című filmet?", 
    "answer": "Sergio Leone"
  },
  
  {
    "question": "Mi David Fincher foglalkozása?", 
    "answer": "rendező"
  },
  
  {
    "question": "Ki rendezte a Ponyvaregény című filmet?", 
    "answer": "Quentin Tarantino"
  },
  
  {
    "question": "Ki rendezte a Sötét Lovagot?", 
    "answer": "Christopher Nolan"
  },
  
  {
    "question": "Ki írta a Borat című film forgatókönyvét?", 
    "answer": "Sacha Baron Cohen"
  },
  
  {
    "question": "Ki rendezte a Schindler listáját?", 
    "answer": "Steven Spielberg"
  },
  
  {
    "question": "Ki rendezte az Armageddon címü filmet?", 
    "answer": "Michael Bay"
  },
  
  {
    "question": "Melyik színész vált híressé Drakulaként?", 
    "answer": "Lugosi Béla"
  },
  
  {
    "question": "Ki játszotta Luke Skywalkert?", 
    "answer": "Mark Hamill"
  },
  
  {
    "question": "Ki a főszereplője a Gladiátor című filmnek?", 
    "answer": "Russell Crowe"
  },
  
  {
    "question": "Mi Bujtor István filmes beceneve?", 
    "answer": "Csöpi"
  },
  
  {
    "question": "Hány Oscar-díja van Jack Nicholsonnak?", 
    "answer": "3"
  },
  
  {
    "question": "Ki játszotta a terminátort?", 
    "answer": "Arnold Schwarzenegger"
  },
  
  {
    "question": "Ki Jon Voight lánya?", 
    "answer": "Angelina Jolie"
  },
  
  {
    "question": "Ki játszotta a főszerepet a Leon a profi című filmben?", 
    "answer": "Jean Reno"
  },
  
  {
    "question": "Ki az Esőember főszereplője?", 
    "answer": "Dustin Hoffman"
  },
  
  {
    "question": "Ki játszotta a Taxisofőr című film főszerepét?", 
    "answer": "Robert De Niro"
  },
  
  {
    "question": "Melyik sorozat szól repülővel lezuhant emberekről ?", 
    "answer": "Lost"
  },
  
  {
    "question": "Mi kell az időutazáshoz Christopher Lloyd szerint (Vissza a jövőbe - Doki)?", 
    "answer": "fluxuskondenzátor"
  },
  
  {
    "question": "Melyik amerikai városban játszódik a Terminator c. film?", 
    "answer": "Los Angeles"
  },
  
  {
    "question": "Melyik háború idején játszódik a Hair című musical?", 
    "answer": "vietnámi"
  },
  
  {
    "question": "Mi ragadja fel Dorothyék kansasi házát az Ózban?", 
    "answer": "tornádó"
  },
  
  {
    "question": "Ki idéz a Bibliából (Ezékiel 25:17) a Ponyvaregény című filmben (filmbéli neve)?", 
    "answer": "Jules"
  },
  
  {
    "question": "Mi volt Arnold Schwarzenegger híres mondata a Terminátor 2 című filmben? Hasta la vista, ...", 
    "answer": "baby"
  },
  
  {
    "question": "Melyik képzeletbeli világban uralkodik örök tél?", 
    "answer": "Narnia"
  },
  
  {
    "question": "Melyik államban él a Ewing család?", 
    "answer": "Texas"
  },
  
  {
    "question": "Melyik nép harcolt a szabadságáért a Rettenthetetlen című filmben?", 
    "answer": "skót"
  },
  
  {
    "question": "Melyik magyar film kapott Oscar-díjat 2016-ban?", 
    "answer": "Saul fia"
  },
  
  {
    "question": "Hány Oscart kapott a Gyűrűk Ura harmadik része?", 
    "answer": "11"
  },
  
  {
    "question": "Melyik filmért kapott 2 Oscar-díjat Clint Eastwood?", 
    "answer": "Nincs bocsánat"
  },
  
  {
    "question": "Hány Oscar-díjat kapott a Forrest Gump c. film?", 
    "answer": "6"
  },
  
  {
    "question": "Russel Crowe melyik filmért kapott Oscar-díjat?", 
    "answer": "Egy csodálatos elme"
  },
  
  {
    "question": "Hány évente rendezik az Oscar-díj átadót?", 
    "answer": "1"
  },
  
  {
    "question": "Melyik filmfesztivál díja az Arany Pálma?", 
    "answer": "Cannes"
  },
  
  {
    "question": "Melyik filmért kapott Al Pacino Oscar-díjat?", 
    "answer": "Egy asszony illata"
  },
  
  {
    "question": "Eddig 11 Oscar volt a legtöbb amit odaítéltek filmnek. Hány ilyen film van?", 
    "answer": "3"
  },
  
  {
    "question": "Melyik film nyerte a 2000-es legjobb filmnek járó Oscart?", 
    "answer": "Amerikai szépség"
  }
 ]